《**回到未來第三集**》（）是一部經典[美國](../Page/美國.md "wikilink")[科幻](../Page/科幻.md "wikilink")、[喜劇](../Page/喜劇.md "wikilink")、[西部電影](../Page/西部片.md "wikilink")，[回到未來系列的第三集及最後一集](../Page/回到未來系列.md "wikilink")，於1990年5月25日上映，由[米高·J·霍士](../Page/米高·J·霍士.md "wikilink")、[基斯杜化·萊特](../Page/克里斯托弗·劳埃德.md "wikilink")、[瑪麗·史汀柏格及](../Page/瑪麗·史汀柏格.md "wikilink")[湯馬士·法蘭西斯·威爾遜主演](../Page/托马斯·弗朗西斯·威尔逊.md "wikilink")。電影在美國[加利福尼亞州和](../Page/加州.md "wikilink")[亞利桑那州拍攝](../Page/亞利桑那州.md "wikilink")。

## 劇情簡介

馬帝（由米高·J·霍士飾演）與博士（由基斯杜化·萊特飾演）的三度時光旅行，這次來到1885年的老西部時代，是《回到未來》三部曲完結篇。

在第二集的結尾，馬帝依據博士在七十年前留下的[信](../Page/信.md "wikilink")，馬帝和1955年的博士找到了藏在礦穴中的[時光機](../Page/迪羅倫時光機.md "wikilink")。馬帝無意間發現在1885年的博士在寫信後不久就被殺，於是又乘著時光機趕往1885年9月2日。馬帝成功抵達，但油箱卻不慎破損。馬帝遇上了他的[祖先謝默斯並受到照顧](../Page/祖先.md "wikilink")，他化名“[克林特·伊斯特伍德](../Page/克林特·伊斯特伍德.md "wikilink")”來到了建立之初的小鎮，卻遇上了畢夫的[祖先](../Page/祖先.md "wikilink")“瘋狗”布福德·譚能（Buford
Tannen），並受到迫害。在危急之際，博士救了馬帝。博士得知了將要發生的事情並準備和馬帝一起回到未來，但油箱的破損卻使時光機無法行駛到所需的速度。博士想出了利用[火車的方法](../Page/火車.md "wikilink")，並在實地勘測時救下了女[教師克萊兒](../Page/教師.md "wikilink")，兩人一見鍾情。

隔天，在晚會上，馬帝從譚能手下救出了博士，但他卻接受了與譚能決鬥的挑戰。博士與喜歡科幻小說的克萊兒感情日深，但必須回到未來一事卻使他頗傷腦筋。在回到未來的前一天夜裏，博士去與克萊兒告別。在克萊兒的追問下，博士說出了時間旅行的秘密，卻被克萊兒誤解。博士萬念俱灰，前往酒館欲借酒澆愁，而傷心的克萊兒也要離開小鎮。馬帝醒來後找到了博士，但正要離開時博士卻因醉酒而昏睡，使馬帝面臨與譚能的決鬥的危機。馬帝弄醒博士後想逃之夭夭，但博士卻落入了譚能的手裏。馬帝急中生智，利用[鐵板護身](../Page/鐵.md "wikilink")，打敗了譚能。

馬帝和博士開始實行他們的計畫，而克萊兒在火車上得知了博士對她的真情後，也趕來尋找博士。博士的計劃順利實施，但克萊兒趕到後卻陷入了危境。為了救克萊兒，博士錯過了回到未來的時機。時光機成功地把馬帝送回了1985年，但卻不幸被火車撞毀，馬帝無法再去接回博士。他找到了女友珍妮佛和她一同出遊，由於時間旅行的經歷改變了馬帝經不起刺激的個性，使馬帝避免了未來因車禍導致的災難。馬帝和珍妮佛來到時光機被毀的地方，對博士無法回來而感到憂傷，但就在此時，博士卻駕著新的時光機出現在馬帝和珍妮佛面前。他已經和克萊兒結了婚並有了兩個小孩。

## 演員

  - [米高·J·福克斯](../Page/米高·J·福克斯.md "wikilink")——[馬蒂·麥佛萊](../Page/馬蒂·麥佛萊.md "wikilink")、西密斯·麥佛萊
  - [克里斯多福·洛伊德](../Page/克里斯多福·洛伊德.md "wikilink")——艾默·布朗博士
  - [瑪麗·史汀柏格](../Page/瑪麗·史汀柏格.md "wikilink")——克萊拉·克萊頓
  - [湯瑪斯·法蘭西斯·威爾遜](../Page/湯瑪斯·法蘭西斯·威爾遜.md "wikilink")——布福·「瘋狗」·天南、畢夫·天南

## 參見

  - [回到未來系列](../Page/回到未來系列.md "wikilink")
  - [回到未來](../Page/回到未來.md "wikilink")
  - [回到未來II](../Page/回到未來II.md "wikilink")
  - [馬蒂·麥佛萊](../Page/馬蒂·麥佛萊.md "wikilink")

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  - {{@movies|fben50099088}}

  -
  -
[Category:1990年電影](../Category/1990年電影.md "wikilink")
[Category:回到未來系列](../Category/回到未來系列.md "wikilink")
[Category:美国西部片](../Category/美国西部片.md "wikilink")
[Category:猶他州取景電影](../Category/猶他州取景電影.md "wikilink")
[Category:亞利桑那州取景電影](../Category/亞利桑那州取景電影.md "wikilink")
[Category:時間旅行電影](../Category/時間旅行電影.md "wikilink")
[Category:罗伯特·泽米吉斯电影](../Category/罗伯特·泽米吉斯电影.md "wikilink")
[Category:安培林娛樂電影](../Category/安培林娛樂電影.md "wikilink")